睇下對家的喉舌講啲咩:[環時]〈就維護香港高度自治說些大實話〉

「香港發生的騷亂已經持續十多周，無論是香港還是內地輿論都大多圍繞具體發生的事端以及相關的急迫話題開展討論。我們想回到香港高度自治的原點，談談與它相關的幾個基本問題和內地公眾的基本看法，我們認為這樣的停頓和回顧對為整個局勢注入冷靜很有必要。

第一，香港高度自治是必須保持的，這是一種政治上的實事求是，也是唯一可行的原則。不搞“一國兩制”，不堅持香港的高度自治和港人治港，能有別的選項嗎？ “一國一制”在當前是完全不現實的，中國內地沒有直接治理香港的政治和法律資源，如果取消香港高度自治，香港的整個社會運行邏輯都需改寫。那將意味著巨大的治理風險，包括香港很可能失去國際金融中心地位，而這些風險不符合中國的國家利益。

所以說，香港所有人要對國家堅持高度自治、港人治港保持堅定的信心，國家完全沒有理由和動機取消香港高度自治，讓內地的政治元素大規模進入香港，讓香港內地化。

【飲水思源】嘉道理爵士發公開信表達對香港的感激之情，呼籲香港人重建互信及為新一代建立𥌓光

第二，香港的高度自治不能導致這座城市與國家政治上的對立，這是“一國兩制”原則的一條底線，它體現在了基本法中，包括反映在香港雙普選機制的設計中。香港不能夠選出一個與中央對抗的人做特首，這完全在國家政治的情理之中。香港有一些人鬧事和一旦出現特區政府帶領香港社會對抗中央，這完全是兩回事。

香港反對派應當理解國家設立這樣的政治底線，調整他們的政治活動策略，開展建設性的“反對派政治”探索，不能試圖在基本法和國家憲法上打一個洞出來。在這一點上國家的態度會非常堅決，反對派無論得到美國和西方世界多麼大的支持，也不可能成功。

第三，內地民意的基本面貌是希望看到香港保持自己在資本主義制度基礎上形成的原有社會風貌的。中國的土地上有一座“西方城市”，這多好，幹嘛要把它“中式化”呢？很多內地城市還在仿造“西式一條街”呢。主動把香港搞成“一國一制”或者“一國1.5制”，在內地決無真正的民意基礎，互聯網上有時會看到這樣的話，但它們大多是針對香港發生極端事件時的氣話。

第四，由於香港和內地實行不同政治制度，香港一些人對內地在政治上不信任，導致了一些激進表現的出現和國家試圖抑制這種極端表現的努力，香港反對派為了政治利益往往會致力於擴大這種隔閡，西方輿論則會支持這種方向上的各種政治及輿論運動，從而讓“一國兩制”的“隔離牆”附近越來越敏感，直到變得不可收拾。

比如在香港推動國民教育，說實話這真的不過分，是香港回歸祖國之後應該的。但這件事就是變得很敏感了，很多類似的摩擦共同構成了嚴峻的現實。

第五，必須實事求是地說，香港和內地是高度的利益共同體。兩個社會的價值體係有交叉，也有不同，但中國內地社會是最真心希望香港好的社會，如果香港因為動盪而走向衰落，最痛心的是內地社會，最不希望看到這種風險成為現實的也是內地社會。這是由兩邊社會的利益連接和文化的強大紐帶決定的，希望香港廣大市民對內地社會這一真實善意要了然於胸，不為任何蠱惑和挑撥所動。」
---
首先唔好跟車太貼
首先唔好跟車太貼
首先唔好跟車太貼
(很重要要說3次)

我就咁睇似係中央同林鄭割蓆...(雖然之前都有暗風但今次好似明顯大力力割落去)
但會唔會係放假風, 等我哋鬆懈呢? 或者係一種對商家佬的懷柔? 都好難講~
又會唔會換句話講...林鄭點搞都得呢...然後搞成點閪樣都唔關佢事~佢食花生ONLY...
暫時睇唔透...

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

愛國小粉紅集體炒車身亡

可能準備犧牲淋病，自己做好人

即係之前寫嘅嘅都係大話

屌 其實講真 你比返港人治港 高度自治我地 我地鬼得閒同你個個星期發夢咩 係共產黨成日申對手埋來攪住哂 我地先要出來反抗
五大訴求 你一個都唔應承 根本就係共產黨要強行攪到我地香港一d 自治權都無 宜家同我打呢d 溫情牌有撚用咩 你比我地普選特首 我地大把人愛國啦

Good cop Bad cop
咪撚信佢

識驚啦咩

啱呀~
佢口講無憑
只係中共啲文宣其實都有弦外之音
我想拆解下~方便我哋應對
屌佢誇張講句...一支核彈飛埋來...都識寫定遺書放上面書

點解仲會有人理中共講乜
根本佢地就係癲狗
上一秒話落老解
下一秒就問香港人你好
佢地唔係good cop bad cop咁簡單
佢地good同bad係係同一個載體到
簡單嚟講姐係 我會對你好好架 轉個頭就攞刀恐嚇你
姐係咩 姐係痴線佬囉
同中共講邏輯既仲痴線過痴線佬

叫班柒頭慳啲啦

我又覺得唔係唔睇
敵人懷柔你起碼都分析得出佢係懷柔
定係佢真係放出橄欖枝呢?
唔理對家做乜~自己搞自己咁咪又係閉門造車?
我覺得參與>理解>分析
而唔係盲目
咁先係取勝之道

因為 三派鬥爭係真
江 VS 習

上海幫VS太子黨
前幾年明明太子黨重係贏幾個馬位...
估唔到重有餘力

ANYWAY...假設佢係真~閱讀出呢樣嘢
然後可以諗下點樣利用~
例如支持曾慶紅(9UP下)...

敵退我打
屌到佢起唔返身

一直全世界都叫佢一國兩制，係佢自已搞到一國一制，同埋屈人港獨
不過共產黨根本唔可信，我當佢真係暫時放你一馬，最後咪又係溫水煮蛙
中共最叻既永遠係玩陰招玩滲透，香港人唔可以上當，尤其係而家官媒只係得把口

我覺得似係維穩商人

攬炒先黎縮

反而想講

早幾次都成日講支持香港警察執法

呢排官媒已經無再提警察
唔知係咪有心

其實明居正講過
人民日報係白面
環球時報係黑面

只不過全部人都覺得兩個都係黑面

我要一國一制
吹呀

信共產黨0.0000000001%都嫌多
早排先兇鳩完人
邊有可能會改？

港人治港 高度自治。我理撚得你新疆大屠殺咩

咪係囉，之前一直都屈緊港獨
自治 = 港獨
普選 = 港獨
三權分立 = 港獨
港人治 = 港獨
跟返本基本法一國兩制 = 港獨

而家香港人唔介意 不如放棄啦，咪跟政府唔跟嘅基本法做殖民地，俾D友仔試下搞唔搞到港獨
你又叫人不如試返 一國兩制，港人治港，高度自治？
會唔會搞笑咗D